{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur ja sinine. Kalad ja vaalad ujuvad minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud veest."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Ô∏è Minu k√µrval rannas saab m√§ngida."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√µgi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole kiire loom."},{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen suur teravate hammastega kala. Inimesed kardavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju m√µttekaid hambaid."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa teisi kalu."},{"text":"Sa leiad mind ookeanist."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju relvi."},{"text":"Ma v√µin tinti pritsida."},{"text":"Mulle meeldib end kividesse peita."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Homaar","isCorrect":false},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen suur imetaja, kes elab ookeanis ja laulab laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur."},{"text":"Teen helisid vee all."},{"text":"Ô∏è Hingan l√§bi pea peal oleva augu."}],"options":[{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Meduusi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallriffides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve."},{"text":"Elan korallikodus."},{"text":"Olen v√§ike kala."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false},{"label":"angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen t√§hekujuline loom, kes elab ookeanip√µhjas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on sellised punktid nagu t√§hel."},{"text":"Liigun v√§ga aeglaselt."},{"text":"Ô∏è Mul on viis k√§tt (tavaliselt)."}],"options":[{"label":"Liiva dollar","isCorrect":false},{"label":"Merisipelgas","isCorrect":false},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen mereloom, kes n√§eb v√§lja nagu hobune. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pea nagu hobusel."},{"text":"Olen v√§ga v√§ike ja delikaatne."},{"text":"Olen kalat√º√ºp."}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":true},{"label":"Manaat","isCorrect":false},{"label":"Morss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen k√µva ja kivine ehitis, mida ehitavad ookeanis pisikesed loomad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Paljud kalad elavad minu sees."},{"text":"Olen valmistatud kaltsiumkarbonaadist."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mind leidub tavaliselt soojas, madalas vees."}],"options":[{"label":"Merekarp","isCorrect":false},{"label":"Korallriff","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen suur mereolend, kellel on lame keha ja pikk piitsataoline saba, mida kasutan kaitseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin n√µelata."},{"text":"‚ô¶Ô∏è Minu keha on teemandikujuline."},{"text":"Ujun ookeanis."}],"options":[{"label":"Puhverkala","isCorrect":false},{"label":"Astelpaju","isCorrect":true},{"label":"√ïngekala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen paljude taimede v√§rv"},{"text":"Olen l√ºhike ja katan v√§ljad"},{"text":"Loomad s√∂√∂vad mind."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on pakiruum ja palju lehti. Lindudele meeldib minu sees istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud puidust."},{"text":"Mul on palju rohelisi osi, mis p√º√ºavad p√§ikest."},{"text":"Olen v√§ga suur ja pikk."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen lill, mis on sageli punane, ja l√µhnab magusalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne kingitus."},{"text":"Mul on kroonlehed."},{"text":"L√µhnan v√§ga m√µnusalt."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Taevas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning k√º√ºlikutele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"J√§nku lemmiktoit."},{"text":"Olen oran≈æi v√§rvi."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on seemned sees ja ma olen mahlane ja punane. Sa v√µid minust mahla teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla tervislik suupiste."},{"text":"Sa v√µid mind mahlaks juua."},{"text":"‚ù§Ô∏è Olen tihti punane ja √ºmmargune."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen pikk ja kollane ning kasvan p√µllul. Sa v√µid mind munakivi peal s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu abil saab teha jahu."},{"text":"Kasvan vargil."},{"text":"Olen tihti kollane."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Oravatele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§hklit√º√ºp."},{"text":"Ô∏è Oravad matavad mind talveks maha."},{"text":"Kukun s√ºgisel puudelt."}],"options":[{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"P√§hkel","isCorrect":true},{"label":"Piparkook","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen suur √ºmmargune, paksu oran≈æi nahaga k√∂√∂givili. Inimesed nikerdavad mulle Halloweeniks n√§od sisse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen seotud Halloweeniga."},{"text":"Olen squashi t√º√ºp."},{"text":"Inimesed teevad minust laternaid."}],"options":[{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false},{"label":"Naeris","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen torkivate lehtede v√µi √µitega taim. Mesilased armastavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan mesilasi, kes aitaksid mul paljuneda."},{"text":"Minu lill v√µib olla lilla."},{"text":"Mesilased teevad mu nektarist mett."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Lily","isCorrect":false},{"label":"Lavendel","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen pruuni varre ja roheliste lehtedega taim. Ma v√µin kasvada v√§ga pikaks ja ma annan meile hapniku hingamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Teen √µhu puhtamaks."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan elamiseks p√§ikest ja vett."},{"text":"Ma olen v√§ga oluline meie planeedi jaoks."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Seeneline","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}